{
    "question": "Bagaimna hubungan antara beda potensial dan kuat arus listrik",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Besarnya arus yang mengalir pada kawat penghantar<br>\ntidak hanya bergantung pada tegangan, tetapi juga pada<br>\nhambatan yang  dimiliki kawat terhadap aliran elektron.<br>\nKuat arus listrik berbanding terbalik  dengan hambatan:<br>\nI  \u221d 1/R<br>\n. Aliran elektron pada kawat penghantar diperlambat<br>\nkarena adanya interaksi dengan atom-atom kawat. Makin<br>\nbesar hambatan ini, makin kecil arus untuk suatu tegangan<br>\nV. Dengan  demikian, arus  I yang mengalir berbanding<br>\nlurus  dengan beda potensial antara ujung-ujung  peng-<br>\nhantar  dan berbanding terbalik  dengan hambatannya.<br>\nPernyataan ini dikenal dengan Hukum Ohm, dan dinyatakan<br>\ndengan persamaan:<br>\n     I = V/R<br>\nDengan R adalah hambatan kawat atau suatu alat lainnya,<br>\nV adalah beda potensial antara kedua ujung penghantar,<br>\ndan I adalah arus yang mengalir. Hubungan ini sering dituliskan<br>\n   V = I . R ........................................\u2026<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-bagian-sel-tumbuhan-beserta-fungsinya-472",
            "question": "Sebutkan bagian sel tumbuhan Beserta fungsinya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "badan golgi berfungsi untuk sebagai alat\u00a0pengeluaran<br>retikuulum endoplasma; untuk sekresi protein dan lemak<br>vakuola; tempat pengeluaran dan pencernaan<br>riboson; sebagai tempat sintesis protein atau permukaan protein",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-prinsip-kerja-termometer-kristal-cair-604",
            "question": "Bagaimana prinsip kerja termometer kristal cair",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "terdapat keistal cair yg warnany dpt berubah jka suhu berubah. kristal ini dikemas dlm plastik tipis,utk menukur suhu tubuh,suhu akuarium,dan sebgainy.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-sebanyak-84-kj-ditambahkan-pada-500-g-air-yang-bersuhu-20-d-145",
            "question": "Kalor sebanyak 84 kJ ditambahkan pada 500 g air yang bersuhu 20 derajat celcius. Menjadi berapakah suhu air itu? Kalor jenis air 4200 J / (Kg.K)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m.c.\u0394t = m.c.(t2-t1)<br>84 Kj= 0,5kg \u00d7 4200 \u00d7 (t2-20)<br>(t2-20)= [tex] \\frac{2100}{84} [/tex] (84Kj-nya pindah ruas)<br>t2-20=25<br>t2=20+25<br>t2=45<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dikmassa04-kg-kecepatan30-ms-ditenergi-kinetik-914",
            "question": "Dik=massa=0,4 kg \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kecepatan=30 m/s dit=energi kinetik? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "EK = <u>1 </u>\u00d7 M \u00d7 v\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK = <u>1</u> \u00d7 0,4 \u00d7 30\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK\u00a0 = 0,2 \u00d7 900<br>EK = 180 J<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-getaran-dalam-suatu-ayunan-yang-ampitudonya-2-cm-memerlukan-272",
            "question": "Satu getaran dalam suatu ayunan yang ampitudonya 2 cm memerlukan waktu 0,1 sekon    a. hitunglah periode untuk simpangan maksimum 5 cm\r\nb. hitunglah frekuensi untuk amplitudo 4 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban\u00a0dari\u00a0soal:1.)2.5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2.)2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban a = 2,5 cm<br>Jawaban b = 2 Hz",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "udin-terjun-ke-kolam-renang-dengan-vo-3-ms-dari-ketinggian-08m-574",
            "question": "Udin terjun ke kolam renang dengan Vo 3 m/s dari ketinggian 0,8m dari permukaan air. Berapa laju udin saat hampir menyentuh permukaan air? (g=10m/s\u00b2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Vt\u00b2 = Vo\u00b2 + 2 \u00d7 g \u00d7 h<br>Vt\u00b2 = 3\u00b2 + 2 \u00d7 10 \u00d7 0,8<br>Vt\u00b2 = 9 + 16<br>Vt\u00b2 = 25<br>Vt = 5 m/s<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-aku-jawab-nya-donk-plisss-nihh-soalnya-torsi-yan-978",
            "question": "Tolong bantu aku jawab nya donk.. plisss    nihh soalnya::\r\nTorsi yang bekerja pada silinder pejal yang massanya 0,5 kg dengan jari-jari 12 cm adalah 3,6 x 10-2. Tentukan percepatan sudut yang dialami silinder tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket : Torsi : 3,6 x 10-2 Nm , M : 0,5 Kg , r : 12cm = 0,12 m<br>jawab : I : 1/2 M.R2<br>I : 1/2 . 0,5 . 0,12^2<br>\u00a0\u00a0 : 3,6 x 10^-3 <br>T = I. percepatan sudut<br>3,6 x 10^-2 = 3,6 x 10^-3 x percepatan sudut<br>percepatan sudut = 3,6 x 10^-2 : 3,6 x 10^-3 =\u00a0 10 rad/s^2 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-kolam-renang-berwarna-biru-2-mengapa-bulan-ke-541",
            "question": "1. mengapa kolam renang berwarna\u00a0biru???????    2. mengapa bulan ketika kita berjalan ikut berjalan dan kita berhenti ikut berhenti?????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena adannya peristiwa pemantulan cahaya di dalam air sehingga warna kolam terlihat biru berbeda halnya saat kita melihat kolam renang pada saat malam hari tanpa cahaya maka kolam tidak akan nampak berwarna biru<br>2. karena adanya relativitas Albert Einsten\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesorang-yang-berolahraga-sebelum-mengonsumsi-sejumlah-makanan-ak-944",
            "question": "sesorang yang berolahraga sebelum mengonsumsi sejumlah makanan akan merasa letih. mengapa hal itu terjadi? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hal tersebut terjadi karena, pada saat berolah raga tubuh membutuhkan banyak energi, energi tersebut didaptkan dari makan, oleh karena itu tubuh akan terasa lemas jika kekurangan asupan makanan.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena asupan energi yang di proses di dlam tubuh sangat kurang,maka dari itu perlu tambahan energi yang di butuhkan dan cukup.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-batu-untuk-alat-penjernih-air-sederhana-369",
            "question": "Apa\u00a0fungsi batu untuk alat penjernih air sederhana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk menahan ijuk agar \u00a0tidak kebawah dan terisap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}